\begin{Maquette}[Parcours]{Theme={}, Date={}, Niveau={}}%, CorrigeFin, Colonnes=2
  % Préambule séance
  \begin{seancestart}[qrcode={https://coopmaths.fr/alea/?uuid=cb91f&id=canc3M02&uuid=59144&id=can6M13&uuid=73d76&id=can6N08&uuid=dcf22&id=can6N14&uuid=e7754&id=can3L04&uuid=9734b&id=can3P01&uuid=8490c&id=can3S07&uuid=eaebb&id=can2G08&uuid=26f3b&id=can2G10&uuid=3a0e1&id=can2G13&v=can&es=0111001&canD=5&canT=2024&canSA=1&canSM=gathered&canI=1}]
    \begin{itemize}
      \item \textbf{Fonctions :} extremums
		\item \textbf{Géométrie :} colinéarité de vecteurs
		\item \textbf{Fonctions :} modéliser avec une fonction
    \end{itemize}
  \end{seancestart}



	
	\begin{multicols}{2}
		\section[Fonctions : extremums]{Fonctions 1 }
      
\begin{exercice}
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
 On donne la courbe représentative d'une fonction $f$ définie sur l'intervalle $[2\,;\,7]$. \\
 Déterminer les extremums de la fonction et préciser en quelles valeurs ils sont atteints.     
      \end{minipage}
\begin{minipage}{0.2\linewidth}
 \hypersetup{urlcolor=black}
~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=7761e&id=2F32-2&n=1&d=10&s=4&alea=55vB&cd=1&cols=1&v=eleve&es=0011001&title=Cahier+de+vacances+COOPMATHS}
\end{minipage}
 
 \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1.5,-2) rectangle (10.5,8.5);
    	
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (0,0)--(9,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (0,-1)--(0,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,0)--(9,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,1)--(9,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,2)--(9,2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,3)--(9,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,4)--(9,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,5)--(9,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,6)--(9,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,7)--(9,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,0)--(9,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-1)--(9,-1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-1)--(0,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (1,-1)--(1,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (2,-1)--(2,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (3,-1)--(3,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (4,-1)--(4,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (5,-1)--(5,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (6,-1)--(6,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (7,-1)--(7,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (8,-1)--(8,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (9,-1)--(9,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-1)--(0,7);
	\draw[color ={black},line width = 2] (1,-0.2)--(1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (2,-0.2)--(2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (3,-0.2)--(3,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (4,-0.2)--(4,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (5,-0.2)--(5,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (6,-0.2)--(6,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (7,-0.2)--(7,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (8,-0.2)--(8,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,1)--(0.2,1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,2)--(0.2,2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,3)--(0.2,3);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,4)--(0.2,4);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,5)--(0.2,5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,6)--(0.2,6);
	\draw (1,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$1$}};
	\draw (2,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$2$}};
	\draw (3,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$3$}};
	\draw (4,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$4$}};
	\draw (5,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$5$}};
	\draw (6,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$6$}};
	\draw (7,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$7$}};
	\draw (8,-0.4) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$8$}};
	\draw (-0.5,1.1) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$1$}};
	\draw (-0.5,2.1) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$2$}};
	\draw (-0.5,3.1) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$3$}};
	\draw (-0.5,4.1) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$4$}};
	\draw (-0.5,5.1) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$5$}};
	\draw (-0.5,6.1) node[anchor = center] {\tiny \color{black}{$6$}};
	
	\draw[color = {blue},line width = 1.5, opacity = 1](2,2) .. controls +(0.67,-0.33) and +(-0.67,0.00)  .. (4.00,1.00)
 .. controls +(0.67,0.00) and +(-0.67,0.00)  .. (6.00,5.00)
 .. controls +(0.33,0.00) and +(-0.33,0.67)  .. (7.00,2.00)
;

	 \filldraw[color={blue},fill={{blue}}] (2,2) circle (0.1);
	 \filldraw[color={blue},fill={{blue}}] (7,2) circle (0.1);
	\draw [color={black}] (-0.3,-0.3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {O};

\end{tikzpicture}
\end{exercice}

\begin{Solution}
 \begin{minipage}[t]{\linewidth}Le point le plus haut de la courbe a pour coordonnées $(6\,;\,5)$.\\
      On en déduit que le maximum de $f$ est $5$. Il est atteint en $x=6$.\\
      Le point le plus bas de la courbe a pour coordonnées $(4\,;\,1)$.\\
      On en déduit que le minimum de $f$ est $1$. Il est atteint en $x=4$.\end{minipage}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=acee0&id=2F32-3&n=1&d=10&s=3&alea=aQJY&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}


 Voici le tableau de variations d'une fonction $f$ définie sur $[-16;24]$.


              \begin{tikzpicture}[baseline, scale=0.3]
    \tkzTabInit[lgt=3,deltacl=1,espcl=5]{ $x$ / 2, $f(x)$ / 4}{ $-16$, $-5$, $17$, $24$}
	\tkzTabVar{  -/$-3$, +/$2$, -/$-2$, +/$7$}
	\end{tikzpicture}\\[0.2em]
  Encadrer, le plus précisément possible, $f(x)$ (en déterminant les valeurs de $m$ et de $M$ telles que\\ $m\leqslant f(x)\leqslant M$) dans chacun des cas suivants :\\
  \begin{minipage}{0.75\linewidth}
 \textbf {a.}  $x\in[-16;17]$\\\textbf {b.}  $x\in[-5;24]$
 \end{minipage}
 \begin{minipage}{0.2\linewidth}
  \hypersetup{urlcolor=black}
~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=acee0&id=2F32-3&n=1&d=10&s=3&alea=aQJY&cd=1&cols=1&v=eleve&es=0011001&title=Cahier+de+vacances+COOPMATHS}
\end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}
 \begin{minipage}[t]{\linewidth}\textbf {a.} Sur $[-16;17]$, le minimum de $f$ est $-3$ et le maximum est
            $2$. \\
            Ainsi, pour $x\in[-16;17]$, \,\,\, $-3\leqslant f(x)\leqslant 2$.\\\textbf {b.} Sur $[-5;24]$, le minimum de $f$ est $-2$ et le maximum est
            $7$. \\
            Ainsi, pour $x\in[-5;24]$, \,\,\, $-2\leqslant f(x)\leqslant 7$.\\\end{minipage}
\end{Solution}
\columnbreak
\section[Géométrie :  colinéarité de vecteurs]{Géométrie}
\begin{exercice} 
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
Dans un repère, on considère les vecteurs $\vec{u}\left(2\, ; \, 3\right)$ et $\vec{v}\left(6\, ; \, a\right)$.
\end{minipage}
 \begin{minipage}{0.2\linewidth}
  \hypersetup{urlcolor=black}
~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=ee579&id=can2G09&n=1&d=10&alea=2WuM&cd=1&cols=1&v=eleve&es=0011001&title=Cahier+de+vacances+COOPMATHS}
\end{minipage}\\
      Pour quelle valeur de $a$, les vecteurs $\vec{u}$ et $\vec{v}$ sont-ils colinéaires ?
\end{exercice}

\begin{Solution}
 \begin{minipage}[t]{\linewidth}Les deux vecteurs sont colinéaires, donc il existe un réel $k$ tel que $\vec{v}=k\times \vec{u}$.\\
       Comme $6=3\times 2$, alors $y_{\vec{v}}=3\times3=9$, donc $a={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{9}}$.\end{minipage}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=2ba42&id=can2G12&n=1&d=10&alea=SuNr&cd=1&cols=1

\begin{exercice}
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
 Dans un repère, on considère les vecteurs $\vec{u}\begin{pmatrix}-6 \\ -4 \end{pmatrix}$ et $\vec{v}\begin{pmatrix}-2 \\ -2 \end{pmatrix}$.
 \end{minipage}
 \begin{minipage}{0.2\linewidth}
  \hypersetup{urlcolor=black}
~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=2ba42&id=can2G12&n=1&d=10&alea=SuNr&cd=1&cols=1&v=eleve&es=0011001&title=Cahier+de+vacances+COOPMATHS}
\end{minipage}\\
            Les vecteurs $\vec{u}$ et $\vec{v}$ sont-ils colinéaires ? 
\end{exercice}

\begin{Solution}
 \begin{minipage}[t]{\linewidth}	Deux vecteurs $\vec{u}$ et $\vec{v}$
            sont colinéaires si et seulement si leur déterminant $det\left(\vec{u}\,;\,\vec{v}\right)=0$.\\
            Si  $\vec{u}\begin{pmatrix}x_{\vec{u}} \\ x_{\vec{v}} \end{pmatrix}$ et $\vec{v}\begin{pmatrix}x_{\vec{v}} \\ y_{\vec{v}} \end{pmatrix}$,
            alors $det\left(\vec{u}\,;\,\vec{v}\right)=x_{\vec{u}}\times y_{\vec{v}}-y_{\vec{u}}\times x_{\vec{v}}$.\\
            En utilisant les données de l'énoncé, on obtient : \\
            $det\left(\vec{u}\,;\,\vec{v}\right)=
            (-6)\times (-2)-(-4)\times (-2)
            =12-8=4\neq0$.\\
            On en déduit que les vecteurs $\vec{u}$ et $\vec{v}$ ne sont pas colinéaires.
\medskip
 Mentalement : \\
            On compare les produits en croix : $(-6)\times (-2)=12$ et $(-4)\times (-2)=8$.\\
            Ils ne sont pas égaux, donc les vecteurs ne sont pas colinéaires.}\end{minipage}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=6b705&id=2G24-6&n=1&d=10&alea=WEB6&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\section[Fonctions : modéliser avec une fonction]{Fonctions 2}

\begin{exercice}
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
  Lors d’une course en moto-cross, après avoir franchi une rampe, Arthur a effectué un saut en moto.\\
  \end{minipage}
 \begin{minipage}{0.2\linewidth}
  \hypersetup{urlcolor=black}
~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=5621b&id=2F21-1&n=1&d=10&s=2&alea=X70W&cd=1&cols=1&v=eleve&es=0011001&title=Cahier+de+vacances+COOPMATHS}
\end{minipage}
  
          On note $t$ la durée (en secondes) de ce saut. Le saut commence dès que Arthur quitte la rampe, c'est-à-dire lorsque $t=0$.\\
          La hauteur (en mètres) est déterminée en fonction de la durée $t$ par la fonction $h$ suivante : \\ $h(t)=(-3t-1{,}2)(t-3{,}1)$.       
\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Calculer $h(4)$. Que peut-on en déduire ?\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}  À quelle hauteur Arthur se trouve-t-il lorsqu'il quitte la rampe ?\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}  Combien de temps dure le saut de Arthur ?\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}  Développer et réduire l'expression de $h$.\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}\textbf {a.}  $h(4)=(-3\times 4-1{,}2)(4 -3{,}1)=
          -13{,}2\times 0{,}9
          =-11{,}88$\\
          Comme le résultat est négatif, on en déduit que le saut dure moins de $4$ secondes.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} La hauteur du début du saut est donnée par : $h(0)=(-3\times 0-1{,}2)(0 -3{,}1)
            =3{,}72$.\\
             Arthur se trouve à $3{,}72$ mètres au début du saut.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Le saut commence à $t=0$ et se termine lorsque Arthur se retrouve au sol, c'est-à-dire lorsque la hauteur est nulle. \\
            Ainsi, le temps du saut est donnée par la solution positive de l'équation $(-3t-1{,}2)(t-3{,}1)=0$\\
            Il s'agit d'une équation produit nul qui a deux solutions : $t_1= -0{,}4$   et   $t_2= 3{,}1$.  \\
            Le saut dure  $3{,}1$ secondes.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On développe en utilisant la double distributivité :\\
            $h(t)=(-3t-1{,}2)(t-3{,}1)=-3t^2+9{,}3t-1{,}2t+3{,}72=-3t^2+8{,}1t+3{,}72$.       
         \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}



	\end{multicols}
	
		\end{Maquette}
		






